支那的移動支付已經無所不在

上次東門見到，街邊小販賣野，攞手機掃碼比錢。
今日見到汽水機都微信，支付寶

我們的科技應用還欠些什麼東西？不同平台的"獨家"還要獨到什麼時候？就不能共享一個平台嗎。指定合作銀行，搞到唔流通。只想自己的山頭。注定失敗。

如果系法律問題，應該改法律來順應市場環境。唔系一班不吃人間煙火的高官，閉門造車式搞一堆要求出來。

系你老母

比D誠意得唔得？

系你老母 死全家啦5p

香港 其實都得，只係差緊個 普及既 電子錢包。

啲中文咁大陸嘅

街邊賣旗 小食鋪吉魚蛋 氣水機 夠有收8達通啦

系你老母 屌你老母

而家講緊手機支付

俾錢就俾錢支咩付咩

死5p狗出黎搏屌啊？

有講錯？

可以講offline的八達已經系史前技術了，重好意思提。世界在進步。美國搞Apple pay/ Android pay。都系 online 的。分別是人地用NFC,中國用QRcode。

垃圾支付寶打手
香港有apple pay 同 android pay，唔駛用支那垃圾比中共監控

5P系乜

系系系系系系系系系系系系系系系吹咩

( Show Blocked User - arki727 )

5p狗 仲要以為自己好威

收皮啦，我地系乜人，共狗對你我有乜興趣。

Apple pay同 Android pay 只系credit card的另一重模式。唔可以提現，轉賬，未可以 cat 入移動錢包。不過佢為手機支付，可以系一個開始。

on9未算低，不如你block 晒全LiHKG。就無人可能串親你。

Offline 有offline 嘅好處 你諗下如果地鐵每個人do 完要等兩秒先入到閘 返放工時間會點
你再諗下你做一次apple pay 交易要幾多秒

同埋當年8達通係世界數一數二成功嘅電子貨幣
好多其他國家都有黎香港取經

當然佢咁多年來嘅不思進取又賣資料 我都好想睇佢好似高登咁仆街

系你全家

8 達通快好多囉， 安葬pay同apple pay始終要等一等

撇開政治同動機論，蝗國個cashless ecosystem真係做得好徹底同方便。我經常出差去歐美同大陸，呢方面不得不認同。

算把啦蝗蟲

你系撚夠未
我話之共狗有無興趣，但正常人都唔會鐘意比一個極權國家監控

p.s 5p "系" 柒頭單機啦

同意支那係做得好過香港好多 香港咁多年都係咁落後用八達通
不過都係要系你老母

第一從來唔支持你所謂ge "移動支付",覺得on9
Btw 有無個無咁蝗嘅terms, 真係好撚難聽

第二,亦都係最重要嘅一點, 系你老母,死返5p支那啦

第一，移動支付就移動支付啦，你有第二個term咩，香港連依樣野都未發明出黎。落後左認啦。唔怕無知識，就怕自我中心。以為香港永遠最勁。

第二，系有乜問題，on9無極限。

講過N次啦
offline payment呀
下下要上網呀
八達通sim咪一樣可以用

同意真係好撚方便

Btw系你老母

好唔明點解呢啲post大家一嚟係屌淘寶野
樓主都係用淘寶做例子，希望香港要有類似咁嘅野姐，又唔係要你用中国啲 野
最好笑有人以8達通為反論，咁撚固步自封香港人仲好意思講創新科技

tap & go 咪一樣
係香港唔受歡迎呀
根本唔信你放咁多錢入去

睇左呢段新聞就知監控來有咩用

有d人係唔明
依家出去食放題都話唔好用八達通啦

( Show Blocked User - arki727 )

系你老母啦柒頭 喺你個宇宙冇問題但咪撚帶入黎連登
死返出去啦 唔送

咁撚大個人就打返正字啦好嘛
仲要覺得自己冇問題 話人地on9

基本上所有online payment包括applepay android pay支付寶 方便係方便 但其實唔特別快
返過一次大陸 買野嗰陣分兩條line
一條現金/卡 一條支付寶/微訊
平均現金嗰邊郁左兩三個 另一邊都未郁一個
第一你scan barcode未必咁快scan得到
第二你網絡有問題就要慢慢load
第三你網絡有漏洞就仆街
第四你一舉一動買啲咩等等都好大機會比支付寶/微訊知道/監控住
始終支付寶同微訊唔係銀行機構 交錢比佢搞都係冇咁放心 而且好多時佢地都係法律嘅灰色地帶 好多野都可以朝令夕改

八達通雖然冇咁方便
但總算快啲 小故障啲 同安全啲
兩害取其輕我會揀八達通
其次就android pay apple pay

屌唔睇真係唔知
原來啲人嘅資料咁撚容易就會比人睇晒

仲係到系系系 屌你老母

點解支付寶做得咁大而香港唔得?
最主要係大陸政治任務呀

八達通offline payment成本低
無論硬件成本同商店資收回比率(比人食得少)

online payment銀行一定推visa類
一下食你3%同hold你數耐
邊個咁on9攪鳩自已門生意呀

八達通有咩咁唔方便?

系你老母 見到個系字已經成篇野無傾論價值 單機啦5p狗

你老母家陣咁撚多5p on9仔

大陸咁興因爲蝗蟲都唔信自己貨幣呀

班小學雞咪煩啦 捉住隻字係到煩住晒

唔明依d文化就真係連小學雞都不如
人地小學雞唔知講支那話會損害港人母語文化
你咁大個人智商仲停留係小學？

字都唔識寫就返小學讀書路屌

系你老母
用埋曬d垃圾字是咪無人教過你讀書呀
定係共狗教育差到咁出埋你依種低質5毛
你個國家教育程度真低

同埋請你用返香港既字眼

第二時大陸一聲令下要重行100%共產主義,一個command就可以reset哂所有人的account變返零就唔方唔方便啦

打5p字，仲要屌返人，樓主都算好野

八達通唔夠玩

系你老母 單機啦on仔

系你老母，有5P根本無討論價值，躝啦仆街

唔屌你大陸文
但香港既八達通的確極度落後
反映香港政府根本無心搞創新科技
根本香港人就睇唔起創意呢樣野
班60後一日唔撚死左去、仲響到掌權
一日都唔會好過
你要香港進步
第一樣野就要搞掂港鐵

屌成個Post得一個正常人
當初支付寶發明出黎嘅一大原因 咪就係上面啲蟲信唔過人仔 信唔過網上用信用卡俾錢會俾人偷晒啲資料 咪整左一個「就算成個account俾人水撚晒都唔蝕得幾多錢」嘅工具出黎囉
講真 香港有無限咁多種俾錢方式 你信得過嘅港紙 中小額俾錢嘅八達通 Visa/Master Paywave 小中大俾幾多錢都得嘅Apple Pay

你話俾我聽 究竟有咩理由要特登整一樣新嘅野出黎?
仲有，其實呢啲全國通用嘅支付寶有一個好重要嘅政治任務 就係監控你地啲人民買過啲咩 呢家支那有一舊最強武器芝麻信用，佢其中一個重點就係根據你買過啲咩黎提升/降低你嘅信用

你話前排垃圾會啲傻鳩係咁數落八達通 話佢落後 要引入支付寶 同埋類似時間又有個極鬼中資 TNG Wallet殺出黎 你話用中共嘅支付手法無鬼就假

傻鳩大陸仔返東門啦

每種貨幣都有佢嘅本質嘅價值
咁用嚟support支付寶嘅係咩？

1. 屌你5p狗
2. 唔該唔好用八達通打飛機
3. 廢就廢 要認

系你老母 唔想同你認真討論

你條柒頭

香港人會注意
安全 防盜問題
驚比人盜用
Apply pay an pay
我諗都難普及
未必夠八達通 信用卡普及

個支字真係完美反映 支那

好地地見到個系字真係系你老母

( Show Blocked User - arki727 )

認真講句，係廈門生活過一排，係無錯好多人都有用手機支付，但係講方便性既話鄰國既手機支付一定無香港八達通咁方便，而原因係人。
班撚樣排撚哂隊到佢俾錢買野先慢慢拎部手提出黎又碌又㩒咁搵個app出嚟 㩒到又要load（你唔好以為中國4G有香港4G咁順咁快）load撚完又慢慢scan，scan一次又唔撚得又要scan多次，一個人俾一次錢用一次手機支付平均用成三四分鐘，有啲大陸閪仲話我香港人唔識用手機支付云云，我心諗你老未我小學果時用八達通都兩秒俾撚完錢啦，咁撚大個人俾下錢都要成個字，仲好意思曬命同我講香港無咁方便既嘢，屌你老未井底之蛙on99咁

補充:
仲有次有條女同我講話佢嚟香港買嘢果陣去sasa買嘢用支付寶，佢無上網無wifi，都俾人一scan就扣到錢，安全性自己諗

其實香港係呢邊面好落後。應該要向強國學習下。

個資訊本來係講科技。屌d on9針能住個「系」字好能弱智。又話用5p字無討論空間，醒下啦。呢d人先真正係小學雞。

( Show Blocked User - arki727 )

系你老母

一日小童半價同老人2蚊存在
八達通都仲有霸權地位

有apple pay同android pay已經夠,有信用卡儲分點都吸引過用所謂既"支付寶"

冇興趣就唔會有銅鑼灣書店事件啦戇柒鳩

系你老母西咩

周永勤個人際關係list全部都係政治人物?
第時你如果乜乜關係既人欠大陸佬錢。比人印哂你D個人資料周街派唔好喊。

wechat果堆手機支付係方便
但方便個代價實在係太大

而家香港網上支付可以用信用卡
小額支付可以用八達通
手機支付都有埋了

係小額轉帳做唔到者

有啦
HSBC 恒生 P2P
銀通 P2P

恆生個p2p咪又要個咩編碼器

有手提電話號碼 係ebanking登記就得

最方便係代購+支付寶+朋友圈
係外國見好多大陸人去唔同國家旅行左幾年
從來都冇用過自己錢

朋友圈做宣傳
WeChat比錢
順豐快遞

轉帳 上網買野 大額啲嘅交易會做唔到
雖然有其他野代替到呢啲功能
但咁唔代表八達通係呢度冇唔方便
呢方面我唔覺得需要為左反支付寶而為八達通講說話

我諗呢到有啲人將個焦點放錯左。
其實用家最終目的主要係睇方唔方便，技術先唔先其實用家唔係好在乎。

八達通技術可能係而家來講已經叫做落後，但配答埋信用卡自動增值，你基本上可以唔洗用現金就可以係香港生活。

大額的確係用唔到，但八達通既設計目的唔係比大額用。
你可以話係優點又可以話係弱點。

回帶先，依幾日project有D急。無辦法回。認真傾計的過來，無聊人請繞道。

1,2, 同意有慢的情況，不過依個情況我玩左幾年已經改善（未完全），特別而家支那果邊上左4G後，快左好多。始終系online野。好多時慢系前面班PK唔準備好部機。但點解重要用？？？有優惠lor.....香港都有人到閘口先攞八達通一樣。

3, 網絡/系統漏洞系個未知因素，好難講。八達通前幾年，都試過信用卡自動增值，扣錯數重要唔報出來，食左D錢比人揭發。風險及使用便利平衡來講，小金額支付可能比信用卡扣錯數低好多。而家支付寶，微信果D全部實名登記。走唔倒數。我身邊朋友同自己就未試過扣錯數。

4, 監控既野，你上網買火箭咩，洗黑錢果班就堅收晒皮啦。你買條底褲，邊個對你有興趣先。記錄資料同監控系兩件事。你用八達通都交易一樣有留底，一L樣。另外，支那果邊的第三方支付，而家已經有牌，銀監睇住。有專門法律監管。

5, 用支付寶/微信唔代表唔用八達通。無排他性的。

6, 佢地成功，唔因爲 快/慢，安全/危險，監控/開放。可以講系成個服務組合環境做成：

P2P轉賬，唔經銀行系統，唔經銀聯系統
淘寶是一大原因
微信加入社交元素，紅包成為爆發點，依樣野打到支付寶hihi
加入金融服務，自己買基金，中介人收皮
服務推廣，消費優惠，唔好爭論比人收資料推廣告，講到好似系天下奇聞一樣，你試吓上Google search機票，你會睇到一個月機票廣告。當中有D推廣堅有用，真心買到好野。

以上只是其中一部份

某些人講支付寶系政治任務，我無資料，好難comment。如果某人有資料，請舉例併說明之。不過，如果你真有堅料，小心國安會請你返去傾談。我個人就傾向唔相信政治任務說法。因為支付寶從來都系繞開中國超級網銀/中央結算系統，同繞開銀聯結算系統。政府就系想加依樣加果樣監管，唔比佢搞，不過佢唔知點解，發展成too big to collapse。銀監都無辦法。

支那的系統有幾強？果邊雙十一交易量可以睇到吧。一日十幾億交易，大部份現金實時的。停一秒都唔得。

好多人講中國的唔好，香港無需要移動支付。你中意的用信用卡都得，當然，你比現金都重得。請記住，幾樣野系無排他性的。你可以繼續用現金，可繼續用信用卡，但系都可以睇睇世界點樣（已經）改變，試下新事物。

還有 An pay同Apple pay唔可以cat做第三方支付，佢地只系信信卡的另一種型式。要比較就要講Paypal。外國一樣做得好好。人地上網買野，比paypal。我地重停留在銀行過數send入數單。。。。什麼年代。太唔efficient。

支付寶成功只系一個例子，討論支那的服務有乜唔好已經無意義。重點系人地[已經]成功。第三方支付最重要的結果系打破現行結算系統的龍壟斷。降低交易成本。你睇支付寶同微信為左市場，鬥到你死我活，結果各自有新服務，成日有優惠。而家香港監管的奇特，搞到第三方支付三不像，你估邊個最開心？好心睇下人地個服務組合。有什麼可以借鑒。唔好再停留在二十年前的八達通的心態。

睇新聞講，支那已經開始研究虛擬現金的可行性（即系唔使用實物現金票據結算）。如果真要發行，又行前多幾步了。

octopus唔登記買野撚有人知
用埋19支那網上支付就好似係男廁企係度痾尿俾條痴線基佬係後邊凝視住你咁

況且用部手機黎俾錢真係無安全感 你話方便 又唔係方便得好多 快又唔係快好多 變相仲要帶多個尿袋傍身仲多個顧累tim

成都霧霾單野已經顯示出，支那寶呢啲係為維穩，只要政府唔想你講咩，就扣你信用值，或者上門拉人。
Wechat 生態圈對威權管治好有幫助。

個宣誓只係儀式，班on9針對住發音Chi Na問題真係好弱智

4, 監控既野，你上網買火箭咩，洗黑錢果班就堅收晒皮啦。你買條底褲，邊個對你有興趣先。記錄資料同監控系兩件事。你用八達通都交易一樣有留底，一L樣。另外，支那果邊的第三方支付，而家已經有牌，銀監睇住。有專門法律監管。

你真係蠢撚過隻豬
你一個人梗係冇興趣

依家講緊一大堆既人消費習慣,咩年齡階層買咩野
呢d就係大數據,絕對賣到錢
亦可以比獨裁社會知道點樣去控制國民

如果真係要查,起一個人底絕對唔難
支那冇監控,你都痴9線,你火星黎既?

有乜問題

Wechat生態圈係成熟，成熟到可以睇你出入，平時生活個啲，好似霧霾單野咁，戴口罩已經比人拉，網上唔講得，大家一齊硬食，幾成熟丫。 不過呢啲邊係政治任務啫，只有反政府講嘅野係政治丫嘛，大家比中共圈養咪幾好。

雙十一 呢啲造數野都拎出黎？ 睇番上年退貨啲數先啦。

系你老母臭閪

吹到控制國民。。。

多謝正毛op 引曬班五毛上水，又可以整list 喇

wechat 生態圈，信用值。

公道講句土共既虛擬貨幣，電子錢包，支付平台真係行得好撚好，犧牲左安全同私隱，換黎方便同效率

LIHKG 五毛list:
( Show Blocked User - 水族嘆返轉 )
( Show Blocked User - arki727 )
( Show Blocked User - 屯門痴線佬 )

支那狗同政府搖尾就夠啦，要咩私隱

最經典係，有外國channel講wechat 生態圈，希望外國人反思big data 班支那人即刻以為外國逼害，圍爐屌美國佬

呢d係事實,唔好否認啦
正如泡仔用大企業同娛圈去控制班後生仔

Big brother
中共已掌握你地每一個人生活習慣

認真問，屌你乜撚野系5P!!

搏俾人block

你叫隻五毛點認啫。wechat個信用值已經摑左佢一巴啦

冇睇過1984？
大數據係現實都係真

支那狗比主人掌握係常識丫

支狗快啲吸曬霧霾啲空氣啦

你有無諗過點解得中國夠膽用咁多漏洞既支付模式?

支那真係多打手

你地認真諗下就知, 呢個係中共同港共既策略黎

香港科技發達, 人才唔係無
點會諗唔到用app / 類似八達通既新科技去做到一卡通行
唔好同我講有幾難幾複雜
支那一早可以用wechat去俾錢, book位食飯, 甚至買coupon, 食飯平D等等

根本就係要借機將香港壓住, 然後就好似而家咁, 用番D支那app食番住香港

就好似巴士到站時間咁, 支那都一早有, 日本都有
有人話香港D交通幾塞幾唔穩定, 所以做唔到
咁而家咪又係一樣做到
你估真係好難先唔開發咩?

岩呀，淨係識叫人去深圳。香港近排科研都出左新野啦

有心做點會做唔到

咁Visa Paywave / Master Contactless / AE Contactless Card 同埋支那 UnionPay Quick 都係用緊史前技術。
人地信用卡contactless最想做到就係offline payment， 真正Tap and Go(唔係PCCW果間嘢，真係拍完卡就走人)。

用手提電話俾錢係方便，但同時因爲要online上server拎data，verify token，個transaction time比起offline payment更慢（無用過支那堆mobile payment，以上係我用信用卡contactless對比Apple Pay嘅經驗）

你應該係要屌八達通食古不化，唔支援唔配合新嘅科技，唔係屌offline payment。人地東京Suica都可以同Apple合作，同樣用Sony FeliCa嘅八達通無理由做唔到。

八達通點會比apple玩
淨係地鐵,巴士,小巴呢個market都已經咁肥仔

系你老母臭西

偽鈔泛濫係online payment 成功嘅一大因素

你肯唔肯用螞蟻金服先
一間唔係銀行冇信用既公司轉帳你啲錢同資料喎
唔撚洗同我講你有冇用全香港洗唔洗用
就咁答我你肯唔肯先

利申認同香港o2o技術係落後既

見到第四點真係膠都廢事俾
免費賣自己資料比人
比人攞左去做死刑替死鬼都唔知啦
最撚好笑既係大陸狗近年係咁推ip 本身其身不正
教育程度咁低做開抄狗既真係得啖笑
民族劣根性黎

我唔知佢地點賣數據啊，總之我而家好小見到9唔搭8的廣告。總算系大數據的分析結果。

有D野唔好禁緊張，講到收集資料好似天大奇聞一樣。唔通你唔用Google咩。一鳩樣。

有邊間網絡服務唔收費又有野比你用。一句講晒，就系廣告。有服務用，廣告又有用（個人睇法，不喜物插）。我唔系太緊張。

上面有位都講得arm, 地鐵公司點會比你Apple/ An pay 來玩啦。自己有八達通。依D就系山頭主義。比起我地唔敢試新野重可怕。限制創新。

不過，八達通不思進取應該無人反對吧。

我自己實用主義為上。邊樣方便，邊樣優惠就用。

係根本用唔到呀
你諗下巴士用online payment
實比人屌到仆呀

系系系系系系
系你老母臭閪啊
識唔撚識中文啊？
做打手都畀啲誠意Okay？

依句真，如果用online payment坐巴士真系比人小到PK

不同應用場境需要不同解決方案

你岩
平時d C9用手袋do都比人屌到仆街

信用卡都可以做到offline payment 架

試過有用戶報失左卡都俾人扣到數
就係因為offline payment

係銀行冇update,而唔係咁洗連線呀

發卡銀行一定即時更新，fraud 數要發卡銀行食，點會唔更新呀

報失仲要update 埋visa or master exceptional file

最多係收單果邊未update

要update咪即係要連線law
可唔可以一個月唔連線呀

清機先update

無上網都扣到錢都叫無問題你係咪腦裝屎

系系系系系你老母

我覺得香港至少要普及化paywave paypass先
冇八達通自動增值既話好方便
而家香港連paywave都慢過人，要印兩三張單

香港搞支付寶可能難d,應該好多人又要八達通，又支付寶，懶得manage兩個account

除左Mobile Payment, 其實更應該諗下Fintech響香港應該點行。

Fintech除左俾錢，仲有其他方面，好似P2Ploan。
香港搞Fintech一定唔會夠支那同新加坡玩。響支那你搵到個大碼頭（騰信/阿里系）基本上就唔會有阻礙。新加坡更加係好支持創新嘅行業。

至於香港喎，你過到MA先算

系你老味

負皮，系你老母，block,上一頁

樓主正支那種。用v7 支那寳 支共拎你料已經唔使用理由。 Google Apple 仲有小小底線。

有見地！

我覺得私隱安全問題比較難搞。特別系用An槐機，基本上要開好多權限先比你run個APP。IOS就ok。可以選擇開定唔開權限，apple要求左唔會影響APP運行。

講多小小。支付寶的申請方法：

1,選名字
2,綁定手機，電話號碼做認證
3,綁定銀行卡，要輸入銀行户登記名字，支付寶會入小小錢入去，你要正確答到系幾多錢（人人唔同）。當然你可以9衝，但系人家都唔會比你無限估
4,實名認證（法例要求），輸入留銀行電話號碼同身份證號碼系統自動cross check，上傳身份證，輸入正確名字。審核過左先至係實名用家，所有輸入名字，號碼要求同銀行一至

實名左先可以動用支付寶餘額或現金交易。

要用支付寶其實都幾複習。在現在的新要求下，要hea過唔容易。而iPhone 上面更加用埋指紋取代password。都幾難偷資料。